{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_053543",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6910397'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2019-04-13",
        "domain": "음식점",
        "title": "매콤한별미 낙지새우볶음"
    },
    "text": "春のイイダコは秋のタコに似ているそうですが、暖かい春の日にタコを思い浮かべることはできますか？ そのため、冷凍庫に保管していた冷凍切断タコを活用して、辛くておいしい珍味テナガダコ入り海老炒めを作ってみようと思います。 この料理は別名、ナグセ炒めとしても知られています。 , 調理時間:15分以内、材料:冷凍タコ、エビ、長ネギ、玉ねぎ、にんじん、醤油、塩、砂糖、梅液、生姜酒、おろしにんにく、ごま油、コチュジャン、唐辛子粉, 細かい唐辛子粉, レシピ:冷凍タコは冷水に袋ごと浸して解凍させます。 解凍された切断タコは別途お手入れする必要はありませんが、それでも粗塩を入れてごしごしこすって洗います エビは背中に切れ目を入れて準備します。コチュジャン(2T)唐辛子粉(2T)細かい唐辛子粉(1T)醤油(1T)塩(若干)砂糖(23T)梅液(1T)生姜酒(1T)おろしニンニク(1T)入れてタレを作っておきます。タコは軽く茹でて使うと水が出ないのでいいですね 熱したフライパンにのせてほんの少し炒めることで代わりにします。広く広げて冷やしておきます。フライパンにオイルを巻いて長ネギから炒めてネギ油を出します 玉ねぎも入れて炒めます。玉ねぎの芽が出てきますね。 芽の部分も一緒に入れてシェイク、薄く切ったニンジンも入れて炒めます。 少し炒めて水分の取れたタコを入れてエビも入れます 用意しておいたタレを入れて強火で素早く炒めます。おいしく炒めたナットリ炒め、ごま油で仕上げます。",
    "QA": [
        {
            "question": "春のイイダコは秋のタコに似ていますか？",
            "answer": "はい、春のイイダコは秋のタコに似ています。"
        },
        {
            "question": "タコを思い浮かべることはできますか？",
            "answer": "はい、タコを思い浮かべることはできます。"
        },
        {
            "question": "ナグセ炒めとは何ですか？",
            "answer": "ナグセ炒めは、別名で呼ばれる辛くておいしい珍味テナガダコ入りの海老炒めです。"
        },
        {
            "question": "この料理の調理時間はどのくらいですか？",
            "answer": "この料理の調理時間は15分以内です。"
        },
        {
            "question": "この料理の材料は何ですか？",
            "answer": "この料理の材料は冷凍タコ、エビ、長ネギ、玉ねぎ、にんじん、醤油、塩、砂糖、梅液、生姜酒、おろしにんにく、ごま油、コチュジャン、唐辛子粉、細かい唐辛子粉です。"
        },
        {
            "question": "タコの解凍方法は？",
            "answer": "冷凍タコは冷水に袋ごと浸して解凍させます。"
        },
        {
            "question": "タコのお手入れは必要ですか？",
            "answer": "解凍された切断タコはお手入れする必要はありませんが、粗塩を入れて洗います。"
        },
        {
            "question": "エビの準備方法は？",
            "answer": "エビは背中に切れ目を入れて準備します。"
        },
        {
            "question": "タレの作り方を教えてください。",
            "answer": "コチュジャン(2T)、唐辛子粉(2T)、細かい唐辛子粉(1T)、醤油(1T)、塩(若干)、砂糖(2～3T)、梅液(1T)、生姜酒(1T)、おろしニンニク(1T)を入れてタレを作ります。"
        },
        {
            "question": "タコはどのように使いますか？",
            "answer": "タコは軽く茹でて使います。水が出ないようにするためです。"
        },
        {
            "question": "どのように炒めますか？",
            "answer": "熱したフライパンに広げて冷やしておいたタコをのせて少し炒めます。その後、長ネギと玉ねぎを炒め、ニンジンを加えて炒めます。最後にタコとエビを加え、用意したタレを入れて強火で炒めます。最後にごま油で仕上げます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 465,
        "QA": 460
    }
}